\chapter{Instalace a spuštění projektu}

V této sekci jsou shrnuty všechny příkazy nutné k instalaci a spuštění celého projektu po naklonování repozitáře.

\section{Základní požadavky}

\begin{itemize}
    \item Node.js v16.13.1
    \item pnpm 6.30.0
    \item MongoDB
\end{itemize}

\section{MongoDB}

Je nutné mít běžící instanci databáze MongoDB. Nejjednodušší je stáhnout si image pomocí Dockeru.

\begin{listing}[H]
\caption{Příkaz pro stažení MongoDB pomocí Dockeru}\label{lst:docker_pull}
\begin{minted}[breaklines]{shell}
docker pull mongo
\end{minted}
\end{listing}

\begin{listing}[H]
\caption{Příkaz pro spuštění instance server MongoDB}\label{lst:mongo_run}
\begin{minted}[breaklines]{shell}
docker run --name some-mongo
\end{minted}
\end{listing}

Dále je potřeba nastavit příslušné proměnné pro dané prostředí. Vytvoříme tedy soubor \textit{.env} a pro lokální prostředí nám stačí zkopírovat obsah souboru \textit{.env.example} do souboru \textit{.env}, kde~je uložen i řetězec pro připojení k databázi.

\newpage

\section{Instalace závislostí aplikace a spuštění}

\begin{listing}[H]
\caption{Instalace závislostí}\label{lst:pnpm_install}
\begin{minted}[breaklines]{shell}
pnpm install
\end{minted}
\end{listing}

\begin{listing}[H]
\caption{Naplnění databáze testovacími daty}\label{lst:seed}
\begin{minted}[breaklines]{shell}
pnpm nx run-many --target=seed --all
\end{minted}
\end{listing}

\begin{listing}[H]
\caption{Vygenerování GraphQL operací pro admin panel na základě schématu}\label{lst:generate_operations}
\begin{minted}[breaklines]{shell}
pnpm nx run-many --target=generate-operations --all
\end{minted}
\end{listing}

\begin{listing}[H]
\caption{Spuštění všech aplikací}\label{lst:run_all}
\begin{minted}[breaklines]{shell}
pnpm nx run-many --target=serve --all --maxParallel=10
\end{minted}
\end{listing}

\begin{listing}[H]
\caption{Spuštění aplikace samostatně}\label{lst:run_single}
\begin{minted}[breaklines]{shell}
pnpm nx run bohemia-net
\end{minted}
\end{listing}

\begin{listing}[H]
\caption{Spuštění pouze vybraných aplikací}\label{lst:run_specific}
\begin{minted}[breaklines]{shell}
pnpm nx run-many --target=serve --projects=admin-panel,bohemia-net
\end{minted}
\end{listing}
